無惧中國制裁，美批准對台售100套「魚叉」岸防導彈系統 價值$187億

美國國務院周一批准對台灣出售100套波音公司生產的「魚叉」（Harpoon）岸防導彈系統，價值24億美元（187億港元）。

國務院表示，「魚叉」系統有助改善採購者的安全，協助維持地區政治穩定、軍事平衡、經濟發展。

台灣國防資深人士早前透露，政府將向美方爭取更多數量的岸置魚叉導彈，作為台灣「岸防巡航導彈系統」（Coastal Defense Cruise Missile， CDCM），並搭配台軍現有的岸置型雄二、雄三反艦導彈，可將擊殺共艦率從50%提升至70%，確保台海安全。

路透社早前報道，美國近期將對台出售7項軍備。美國國防安全合作署（DSCA）上周三表示，國務院已經批准對出售波音生產的遠程陸攻導彈（SLAM-ER）、洛歇馬丁公司（Lockheed Martin）生產的遠程精準火力打擊系統「海馬斯」（HIMARS）與F-16新式偵照莢艙（MS-110），並已正式知會國會。

BA, LMT gogogo

中國制裁美國軍火商係笑話

佢恨都恨唔到人地賣比佢 仲話制裁人地

一直以為波音淨造飛機

：「我要制裁你！你死硬！」
：「我有賣過野俾你咩？」
⋯

毒撚宣布唔同女神做愛

大和田呢？

要pin

女神同完大隻靚仔扑野後

毒撚：你出軌我要罰你唔同你扑野
女神：幾時有同你扑過

最多咪唔買波音囉

中共越文攻武嚇 台灣越多新玩具
開心仔

支支人 諗嘢真係奇怪其實不嬲軍火武器都唔係多賣俾大陸㗎啦

魚叉突防能力太差，如果有AGM158C就好

所以d國產空中 乜柒都難產

制裁波音等於做唔到飛機

其實美國係咁賣, 台灣有冇咁多錢買架? 駛唔駛CUT其他開支, 留番筆錢比架